有無人覺得西環好好住

貴係貴少少
但交通真係勁方便
人口密度又低
交通方便就不在話下啦
要山有山 要海有海
社區配套又完善
真係完全諗唔到有咩缺點
短期目標係希望買得起西環樓

交通真係勁方便? 平行時空?
人口密度低?半山定西環?
社區配套完善?你藍絲廢老中意食藍店同行公園?

方便？

的士出入都算幾方便既

水街好黃

寶翠園？

區議會好黃
後生素人超勤力

交通緊係方便啦 去旺角 tst都係半個鐘內
銅鑼灣中環又近
係無咩商場得垃圾西寶城

Kennedytown嗰邊咩車都有
想去邊都唔係問題
石塘咀嗰邊咪人口稠密D
又有泳池 公園
仲要近瑪麗醫院 咁都叫唔好？

有錢人咪係囉

高逸華軒 宏都 都好似唔錯

真 個人覺得商場呢樣嘢可有可無
西環簡直係滿分

咦 呢幾棟我都有物業，洗唔洗放比你，我套緊錢喎

住過hku 既一定覺

有錢人
我就無錢買住喇
不過都想知你撈咩搵到咁多錢

深藍區好住？？？

堅離地城百年樹果條街開晒d中高價餐廳
個個以為食到地鐵開西環線條水會好多遊客黎
結果間間都輪住執
講真有邊個真係會突登入去西環食野行街?
商場就得閪寶城, 和你shop人都冇隻
食野d小店執得就執
唔係果邊讀書既話都唔會住西環

全靠家父奮鬥半生

問下佢想唔想養多個仔
聽教聽話又上進
仲識自己去廁所

港島黎講算好

你講嘅西環係唔係淨係計堅尼地城先
堅尼地城，石塘咀，西營盤其實係三個獨立地方

你分清楚西環同西半山先

碼麗好撚遠

睇樓價都睇得出好唔好住

無人入嚟咪好
仲清靜 又唔似得騎牛地區咁荒蕪
最緊要都係出入方便

我淨係堅尼地城同埋寶翠園

5mins薄扶林道直接到 點會遠

全港島數一數二嘅貴價地段

你諗得寶翠園點解唔諗埋西半山，少人又靜

以前係幾好住 呢幾個月反而多左好多支那搬入差左好多

薄扶林還薄扶林，西環還西環，西環上去坐白車都要15分鐘

咁又係, 之前去sandy bay吹下海風抖抖氣勁小人
同埋人普遍教養文化都高d
不過近年多左好多大陸有錢人黎住....

出細住到依家覺得係

果然係得道高僧
如果中意清靜，西環算係清靜

呢種時候都有的士搭都真係好方便

冇乜車去新界

冇人撘自然冇

我諗樓主都係住緊hku hall 有感而發
我個人比較鐘意ktown 多d

條友真係唔識架啵
我成日碼麗返學 屌

鍾意行公園有咩問題？

有中聯辦 好住極有限

西環上少少好住好多。。西環咁多廢老。。

冇啦啦去新界做乜
anyways西隧想轉乜都得啦

中環好住好多啦住過就知

由細住到大

希望大家唔好搬入黎

西環去TST點半個鐘
同埋西環西隧車班次勁疏，要15-20分鐘一班，仲要甩班甩到暈
紅隧車過海基本就60分鐘先到
銅鑼灣算係方便，但係坐流水線車就40-50分鐘先到，快車25分鐘可到，但一班要20分鐘
中環係方便既
而且無車去九龍東，新界西
利伸以上討論唔包黨鐵

要住既上環就真係好，有車，星期六日又清靜

提醒一下，寶翠園勁多大陸人住 勁藍

Tst 就係耐既
但mk 有970/x 呢d 神路線
班次一時時啦

以前或者係既 而家一街都係支那人真係不了

冇錯 次次行親西寶城惠康以為自己去左大陸啲超級市場

寶翠園，泓都等新d既大型港苑，港支比例應該5050由2010年一路升緊

堅尼地城就要撘5分鐘叮叮去水街轉973，10-15mins一到尖沙咀核心範圍
堅尼地城有旺角Van, 向旺角方向10-15分鐘到
101嗰啲兜半個港島先入紅隧可免則免

咁呢個因為hku宿舍既支國學生都係去呢到買
寶翠園d會所先誇張

想知點撚樣半個鐘內出到旺角 唔識係度9up
半個鐘最多出到cwb

點解講親都會有人衝出嚟話去新界九龍好耐好遠乜乜乜

住得港島唔係因為返工真係唔會過海架

成個石塘咀都係NDS不過啲大陸妹幾正

係衰在冇商場行
其他社區配套算好
同埋今屆d區議員好勤力

咁都叫深藍區？？？

你要行咪落中環老銅
搭巴士 小巴 20mins內到

你唔計出門口等車個啲就係

認同 無啦啦唔會入去 食嘢都唔會

咪撚吹奏，等陣啲人又多咗嚟

住黎講何文田真係屌打

你住西環邊度先 我覺得近電車路都多好多車搭wor

我覺得堅尼地城果邊幾好 唔怕行幾步斜路 嘉輝/瀚林 個景幾正

遲d 仲要有戲院

住西環都唔會係西環蒲架啦
有時無聊行西寶城 除左頂層真係人都冇個

計埋個司機去屙屎都唔使半粒鐘啦

yes 黃店多到 仲要響革大下面

住hal住咗4年
住到唔想走

邊到

旺角van搞唔掂，次次上去佢唔齊人唔開
非繁忙時間例牌係車等15分鐘先開到車

其實依家D宿舍local同NDS既比例係點?
10年前住hall都只係80:20左右

101咪 九龍東
930咪新西

有時有d 鬼妹的似東歐

啱呀 黨鐵未通車個陣真係屌打全香港 依家多撚咗好多人嚟

咁半個鐘可以既堅尼地城既話

有冇諗過d 大陸人純粹係hku d nds

但金祥排骨面唔好食

instagram pier 已經夠多街外人la

北街紅van小巴站對面，海怡花園地下連一樓
以前教會

呢架野4個字去到旺角
個個司機都開好撚快

吓 我覺得幾撚好食喎...

見區議員話北街 公司就好似係高登先

西寶城係垃圾

唔怪得間惠康執笠

似啦 好多20-25 大陸西
另外近年都多左鬼佬住西環

101坐得哂全程話你好野
930要石塘咀西營盤先有

唔會啦, 好多係香港有生意既都鐘意住閪環

西寶城真心幾垃圾
係得老麥同惠康多人

何文田有司機就好住
食又無得食

交通方便睇你生活圈係邊
中環銅鑼灣翻工咪方便
約朋友最遠只想去到旺角 再上啲不了

安靜好難講 電車聲好入屋
睇你慣唔慣 我由細住到大就習慣左無乜野
但新入住呢區就可能覺得嘈

翰林峰靚景 但冇車位 又要行樓梯

yes 仲有103 113
入大西北就真係轉車la 或者去上環搭

西環人口密度低真係第一次聽

純個人睇法

大型商場就覺得可免則免，一定引晒區外人入嚟，所以我寧願出cwb好過。

寧願麻煩少少都唔想附近有個大商場，你話西環多廢老又好乜都好，起碼密度唔算高，就算假日落街都好舒服。

社區配套都足夠，真係冇咩好怨

不過唔好搬入嚟，唔想太多人

屌 返工要坐到尾站

970x都得
西環去旺角中環冇乜得輸

101主要食灣仔客，同埋中西區啲兩蚊廢佬
930最後一個站都要去到西營盤尾皇后街
去荔枝角或者荃灣嘅話去石塘咀搭紅Van都係最快

咪係 個咖哩雞飯仲有啲排骨

自己睇上屆立法會投票記錄

係深藍

西寶城最多人個日我諗就係之前有次和你Sing 基本上日日西寶城都勁多廢老

西營盤好住d
住第一街

去觀塘都係小巴嫁啦

中聯辦好唔好住？

還我以前嘅清靜

上面討論交通方便
但唔比計黨鐵
雖然我都唔會搭黨鐵，但係你討論交通方唔方便時唔計黨鐵，咁全港有9成以上地方都唔方便啦

人口密度低 邊撚到低，多人到仆街
西營盤勁撚多office
石塘咀堅尼地城就勁多學生

係 皇后街好多9字頭嘅車

101 條路線垃圾冇計 不過返放工有101X 算係咁

嘩屌老母架荃灣van含撚啦45分鐘都無架車

多太多新樓維港峰貴到pk

西營盤夜晚冇嘢食
利申：住高街

小巴得上午繁忙時間先有2-3班

開完黨鐵先減少左班次姐
以前荃灣觀塘MK D紅小幾撚密

翰林軒冇撚得輸
利申，想買

想住響粒波入面

18P 15分鐘到銅鑼灣避風塘啦
你唔包黨鐵基本上無討論空間

起初我都覺得真係好多人，直至有日無聊去睇下人口數據，先發現對比其他地方其實真係唔算多人

落老銅食
都算近

包黨鐵嘅話太屈

朝早西營盤有觀塘小巴

你咁講成個港島都好好住

OVERALL 水街一帶交通係最方便同快捷
除左去九龍東時間耐D之外
其他地方都好快

就算包黨鐵都快啦 兩三個站就到中環金鐘
不過咪撚搭啦

Ching講緊落旺角，紅磡，土瓜環都係15分鐘內渣wo

觀塘呢啲先叫多人

有返荃灣同KT小巴其實西環就會方便返好多

港島南交通差d

有層樓係荷里活華庭收租
最好係就算係之前都冇乜大陸人
去蒲又近

講交通方便應該係正街東邊街
近皇后街西隧站去元朗屯門天水圍
水街有970 973 905去旺角
又有觀塘荃灣小巴
行過啲又有港澳碼頭 （澳門？不了）但碼頭好多車
上環去大埔好似又有307
銅鑼灣唔洗講
行番正街又有18p極快去北角
去紅磡又有101 104

overall港島真係一流
屌打九龍新界元朗屯門

人口密度又低？？

包黨鐵其實無乜邊到會唔方便
有鐵錦上路都方便啦

不了 去過一次 附近好似乜尻都無咁

有咩舊區唔深藍

住水街 或者皇后街附近真係尾機 半粒鐘去到勁多地方 仲要唔使黨鐵

睇下返工返邊區 返九龍新界 都幾煩
細個無咁多大陸人都幾好 而家😕
同埋廢老比率都幾高 雖然區議會17 對1 但好有平行時空嘅感覺
有個好處係近中環 玩完可以行返屋企

住可能唔多，但係流動人口好撚多呢，大大間hku，又多學校
禮拜一至五基本上唔洗行

好多人唔識撘18P 18X依兩間神車
18x回程仲要係行中環灣仔繞道痴撚線

向東就中上環向西就石塘咀，
睇心情想食咩菜式就去邊面啦

可惜 我無錢買

因為西環區無咩大型屋苑
少好多屏風樓

正街堆藍店

你試下夏天等架18號小巴/行路落去個15分鐘你已經想屌哂全世界老母

住上環嗰啲行路返工冇難度

相信好多人生活範圍搭巴士叮叮仲快，本身都冇需要搭地鐵，

最想住南區
但無錢

其實搭下1 5b 10 都OK啦
坐坐下都係25-30分鐘左右 幾舒服
除非好趕時間

真 行上條天橋可以直到灣仔

由細住到大
過左凌晨都無咩交通工具，超級麻煩
係靜啊 因為無車啊嘛屌
一出街又多廢老係到坐，呢個area 簡直係老人區
今次區議會選舉都贏到都算係咁

皇后街係上環了
皇后街附近真係一流
有街市，有公園，有酒吧，又有條海濱，乜都有齊

A11 30分鐘到機場
9字頭車 唔洗45分鐘入到屯元天

住港島嘅去街遠極都係旺角

住咗廿幾年堅尼地城 好似冇乜嘢好食

上開西環果D 根本就唔會點搭黨鐵
西營站 香港大學站都行到傻先落到月台，搭巴士輕鬆舒服愉快

除咗冇地鐵之外都冇問題，基本上生活圈子去邊都係半個鐘內，去旺角搭紅Van都係半個鐘內

落旺角，土瓜環，尖沙咀，紅磡都無一架叫18號小巴 你係咪搞錯咩

東邊街去皇后街好近啫

中西區區議會 好黃

港島西去港島東就非呢條線莫屬

要食藍店我行上盤咸道買老麥啦屌

贏到我估因為堆中產

港島返工點計

所以講好住一定係上環好住

點票嗰日好感動

如果中山公園加返個18X站咁就可以直飛太古，明明都經過唔知點解唔肯開個站

其實唔算藍，除左起唔到連儂，班素人算做得野
後生有衝勁，有機會下次再選贏好遠

水街一帶仲有架神車
A12 去側魚沖/太古 返工

一睇就知你唔係住個頭
西區係講緊去到機場或者元朗咁遠講緊都係一個鐘內車程
機場最快可以七個字就到

經常灣仔銅鑼灣北角出沒
18P 18X好似坐的士咁仲包有位坐

懷疑好多係支辦啲人 大陸師奶都唔少 同個細路講煲冬瓜

個石塘站你老味我行到落月台已經10分鐘

父呢排有冇買股

Sor8號

好撚懷念以前未有地鐵
係銅鑼灣比貴D搭紅VAN
開車10分鐘返撚到西環

連登捧親都會仆街

N8X快過日頭好多，飛好多站，又冇海味啲咕喱覇晒條路

呢一屆咋
比親共派由03年中出到依家

中遠大廈隔籬都叫冇乜大陸人

開左黨鐵已經無以前咁好J了
黎既垃圾人口真係多左

堅尼地城有紅van 904 971
石塘咀有904 905 971
西營盤有970

全部都半個鐘以內到mk
而且全部有到站時間
落去等20分車係你自己on9
所以唔識真係唔好喺度9up

何文田站去金鐘先3個字渣大佬 另外仲有過海巴士搭,有咩問題

Dab嗰堆pk 輸鳩晒勁感動

其實唔計地段黃埔仲好

皇后街係西營盤定係上環真係值得商榷，為咗帝后華庭個地址靚啲就寫上環，但係其實一二座應該係西營盤

去機場做乜
元朗一個鐘係得既
5B皇后街轉車

講左幾多次佢果晚差唔多係最後一個走

搭18P到撚左灣仔先去到月台

因為轉左正街有18p

屋企典型潮州佬成班住西環尾好多年，以前呢個位送都冇人想住，家陣水鬼升城隍個個揸哂寶翠/泓都/高逸 我自己住過西環尾泓都一排，支比例應該多過50，仲要一落樓又成堆鬼佬鬼婆又嘈又污糟周街放狗痾屎，星期六日行個街口去海皮，就成千隻小粉紅塞喺間coffee shop 對海自拍阻撚住啲車行，真係住到有陰影

你問下佢地行去西營盤站定上環站咪知

想開條N車經半山
有陣時夜咗返，要搭5B係大道西爬上去想死

西營盤站入站要十分鐘以上幾乎所有入口都要咁

8號去尖沙咀姐, btw算密架啦wo呢架 我搭開都10分鐘內有車

堅尼地城我覺得幾好住
係最麻煩玩得夜冇咩公共交通工具返屋企

出街食野點會去個頭架

Sor到站時間唔包紅van

中上環嚟喎

皇后酒店果度真係行撚到仆街先出到站

住西環既人去旅行係咪唔使搭飛機
定係住西環既人都係唔出國

我成日玩得夜無車搭就要中環行返屋企

我地討論緊30分鐘生活圈
錦上路除左西鐵沿線可以去邊

等一次聽有人話西環好住

近上環個邊就日日海味味吹入黎, 又多曱甴
入啲去到正街又係污糟, 以前仲要無電梯
啲樓又舊
再入啲到堅尼地城根本已經係極唔方便

如果講緊上到西半山都好啲, 不過已經唔係好算係西環

利申：由海皮至第一二三街至西半山都住過

選區係上環

係機場返黎都贏
A12
A10 兩個選擇 又快

完全同意 我收夜晚有時飲咗酒超唔想行上山

hku syp咁樣起係想俾條路你上落山，夏天有冷氣真係好正

利申 唔搭黨鐵

係屋企等啲時間就唔計？

係要過海呢下麻煩姐 不過都有通宵小巴到西環架wor

唔係屌梁頌恆純粹抽下水

前排先見到自抽：

將電車路成個禮儀廉地盤產起左
唔講唔知，有班老人家都對禮儀廉幾多怨言

Wiki過威利麻街開始先叫西營盤啱啱好個站係正威利麻街 而上環站係上環東嚟上環嘅中心點應該係文娛中心

中聯辦，中遠大廈，信德，全部紅到PK，我唔知你食邊頭，不過就肯定唔會冇乜大陸人

民政署搞到中西區獨立左嘛出境好麻煩的

旺角嗰架小巴

認真左

夏天已經當行人隧道 好行好多

早排唔知係咪因為武肺
旺角返西環小巴12點後就冇車
最後要call Uber返屋企

黨鐵既作用係當你miss左架巴士時用
一送車尾就轉身去黨鐵

話西環交通唔方便嗰班友覺得邊區先算方便?
之前成日有班友開post吹到沙田呀大圍呀嗰d交通方便
乜鬼全港頭五又唔見你地講

紅van無生意2月打後真係無咩人出夜街

無錯
我淨係返工果時比九巴/城巴FAKE完先會搭黨鐵

西寶城有乜好行

選區係計人口咁樣劃，佢由威利麻街開始已經當上環，但實際上鹹魚欄點會當上環

認真呢 食幾次都唔錯喎

多數搭過海巴到信德再行/搭返去

968

成個西寶城得啲呀婆坐係度

觀龍咁多煌都贏到 真心痴線

金祥隔離間餃子源幾好
轉上啲仲有間面包舖又係黃

18P去唔到太古呀，同埋中山都有18P站啦

堅摩點票果晚真係好難忘

啲阿婆分分鐘幾千萬身家住樓上寶翠園

咁細都做到戲院，唔好玩啦

華爾登

惠康759

方便佢地過嚟炸嘛
邊有咁大需求要入新界

5b轉車扣唔扣錢？

行上少少仲有Dare 好食到仆街

有時堅尼地城返西營盤 行過咪入去睇下
不過好少聽住西環啲人蒲西環 最多咪海滂
利申去海滂跑步多人到仆街

要到文咸街先係傳統意義上既上環

btw上環又係一堆黃店

其實隔離d 唐樓機會大d
西環wealth gap 好撚大下

C+ burger
滔滔甜品

仲有一堆細cafe

呢個區奇蹟啦水哥條粉腸偏心哂觀龍樓週邊d屋苑住客聽聞好多都對佢唔順超

多數行街都係CWB，太古城
廿幾年都係咁

高街好多鬼佬野 不過唔知黃定藍

有巴士 坐的士去機場快綫又得

西環近中聯辦，送中都方便啲

應該似係不理政治嘅離地撚開

所以而家成日搞維仔班廢老都係觀龍樓既

自從多左搭巴士之後多左去奧運
一過西隧就係咁滯

入西隧我們信

西環唐樓貴到hihi

呎價萬三四, 但係600呎up

得間英記係藍，其他都冇聲

講真條海濱幾尾機下

大叔 同 對面間雪糕

依家唔尾機 假日差唔多每一寸地都有人去打卡

英記以前係幾鐘意食, 不過知係藍就bye

公屋撚

我淨係知高街兩間藍店兩草 Sup 1

而家叫做要黎香港隔離十四先叫少左人黎 但支那都通街都係如果開惡頂到仆街 仲有支那中意唔守規則呢下下跑出馬路影相坐係石壆又中意伸長隻腳坐

個炸雲吞
不過以後都冇得食

冇人講 上環尾去到西營盤個頭 個頭我覺得冇乜野食

18P入境轉720有優惠

有好多海味食

去康文署做尖又近 石塘咀又有中山又有 堅尼地城都有

係，ibis再入文咸西/永樂先係上環

坤記

英記個炸雲吞狗也不屌喎巴打

其實果頭有啲污糟 一到夜晚就好多老鼠同曱甴

疫症之後見到佢地都係就咁曬啲海味比人揀 怕左

入面係有d凍

中西區啲唐樓普遍落釘價15K以上，收購價22K以上，好過揸40年以上既單幢

潮洲粉面
潮洲人，長龍到on9呢間黃定藍？
夏銘記，藍

有間野一定要介紹:

我就係住呢度附近, 真係乜野食都無, 入夜一係去上環一係去水街

其實做開學生生意走去明顯藍都幾戇鳩
比我就一定明明係藍撐政府都扮中立啦

間潮州人真係多人排到好誇張，有冇巴打食過？

得閒去下書店幫襯下先

以前就睇住啲屠房垃圾焚化爐加班潮州藍屍，近幾年就加埋大量小粉紅同啲鬼佬塞滿哂，仲有咁多年不變既一街曱甴老鼠，希望今次武肺同抗爭掃一掃走啲蝗

冇 佢係咪開好短時間

5點就收，我自己麻麻

睇和你eat都幾多嘢食 嗰頭

有, 食佢個湯底係特別少少既 個辣油同有冬菜俾你加
等位都好快姐 1:30後去會少D人

正街生果檔菜檔豬肉檔
整埋間錢大媽 好L 污糟

反而多左落地生根既蝗 好多都好後生

西環有堆人專買呢d舊唐樓等收購, 唔收購就放租

好撚和味的

錢大媽真係好撚嘔心
大陸味重撚到仆街 快撚D執粒啦屌佢老母

你個表情加文字 feel到你好震驚

一睇就係紅底野

正街腳間生果檔長期好多人，不過d生果又真係幾抵同埋靚

東邊街年頭收23K一呎，11m一間，我願望係住唐樓呀

就快要出法庭禁制令俾佢唔好再阻街架啦

琴日買左愛文芒

係咪中聯辦嘅人嚟

唐樓無寬頻

利申受害者

幾個月前見到D日本士多啤梨好紅好香 以為咁平以為係假野 (我唔知係咪假野) 但又幾甜
比起其他生果檔又真係好平

屌我都好撚憎依間野，基本上得啲廢老會幫襯

好撚多新移民

可能係依到啲5毛

朝早經過D阿公阿婆勁早等佢開門
心諗做乜9

最估唔到 波記 黃 鵝髀

支聯辦D人一定係住泓都啦
根本大部份都係佢地D宿舍黎

呢d舊樓盤唔識人唔會搵到
我有親戚介紹先見過，之後我話我要上車唔係要呢d

好撚多廢老買架 個個角落本身已經多人 仲開間咁既野

搬左新鋪已經差左好多

班新界友當正新界係中心點

堅尼地真心正，有海，d餐廳質素ok但都唔洗點排隊

係咪熊本嗰隻，真嘢嚟

43° tasmanian車厘子好正，次次見到都買

本身好多支聯辦D人都係炒下樓only

而家換左官唔同玩法

以前正佳肉檔都多人買啦 有咁既需要都合理
問題係間錢大媽真係支那味太撚重
無論係D裝修定係標語 勁撚肉酸屌佢老味

連登眼中乞衣先住唐樓

我覺得係呢幾年就多左好多芝麻人

老實講由細住到大，開完黨鐵之後冇咁鐘意西環

屋企人想買 差啲禁都禁唔住

我識人前兩年買400-600呎果D, $8000-9000買入價, 收樓賣出價25k up

中間等放每個月放租15k

其實可能全香港都多咗唔係淨係西區

我反而係開黨鐵先搬左黎 之前住上環
覺得上環啲人nice啲有禮貌啲

唔係夜晚先免費咩，見到張時間表好好笑，寫晒幾多點有幾折

聽講好多都呃9啲廢老唔識價平賣

係幾好住食飽飯行海傍好舒服

西環都有打手？！

呢幾個月支肺

泓都成層得自己講廣東話，放工時間會有啲平頭裝國安北佬返屋企

點解少左咁多人搭旺角小巴

出去真係勁方便

呢樣係
我都住過荷里活道一排
nice friendly D，再向西係越黎越多廢老中坑

有part老人住唐五樓行唔到要大屋搬有lift細屋, 5球賣左, 一年後樓上唐七樓賣左7球唔連裝修

你上連登小心d

正確D係西環愈近海愈藍

多謝黨鐵啦
少左人搭紅VAN，等齊人開車等得耐
咪再少D人搭，少左人搭咪再少D班次
惡性循環黎

可可店

泓都同國安一齊住真係不了
寶翠園班蝗望落係似支企高層果款

基本上冇住過西環既人都覺得西環即係上環打後
但住開西環既都叫西環係堅尼地城
住新界既朋友成日覺得西環好荒無
一係就覺得好土豪
但其實西環果頭勁多舊樓

泓都太濕, 回南天加近海, 幅牆黑晒唔使要..

縉城峰囉

其實你對比起港島其他地方尤其係東區
就知道西環交通一啲都算得上唔方便

離中環近冇錯 但係搭車出去一係勁疏車（好似5X）
一係就要電車路慢慢行（e.g. 5B、10、電車） 分分鐘成半個鐘先到中環
出銅鑼灣更加唔洗講
過海又係 基本上你唔係住喺水街附近 搭巴士要過海都惡等
去九龍東更加係惡夢
不過有紅頂小巴叫做好少少

你話黨鐵出中環兩三個站夠方便？sor9ly
你唔係住附近基本上行死你 尤其係西營盤、HKU兩個黨鐵站啲出口冇雷公咁遠

跟著你對比起港島東
條條東廊巴士線又快又密 出中環都係30分鐘左右同你一樣
更加唔好講出銅鑼灣俾你方便幾多
而且人地有太古城大把商場你行
唔鍾意大商場又有屋邨商場貼地啲既嘢揀
你西環？除左啲貴價西餐廳同啲新興cafe
剩低既就得連鎖店
小店除咗平時做開HKU學生生意嗰啲
基本上執曬咁滯

新樓三萬蚊呎

中上環最西化，西營盤就混合中西，石塘咀最local

搭1﹑5B﹑10
坐到2046先出到中環

以前未有黨鐵架CWB小巴

垃圾到無倫, 之後執笠完全無人可憐

雖然貴
但我好支持佢地
佢地成日屌政府
我冇研究佢地藍唔藍啦
不過真係由開線搭到而家

都會叫西環尾既
西營盤 石塘咀 堅尼地城呢D真係一向都少人講
不過又唔覺有人覺得住西環既人土豪/有錢
西環比人感覺一向係CHEAP一大截，比起"中西區"
中西區D外區人淨係計中上環

高逸都多平頭佬 想搬黎西環尾（堅尼地）海皮呢邊真係好好考慮下個環境先，咪俾啲鬼佬餐廳呃鳩左以為西區soho

你就真係平行時空 講嘅野全部都係錯

係
我住過其中兩個地方，西環=堅尼地城
出面啲人成日話西環xxxx，一咁入去發覺根本唔係西環嚟既
每個地方都有各自嘅市政大廈，街市，甚至游泳池，分得好開

屌呢間垃圾閪野藍屍狗食撚屎

我都支持比多D搭紅VAN多過黨鐵
論交通我一直都係覺得未有黨鐵前更適合我

利申未開黨鐵之前唔識分

住過西環都10年, 但會叫堅尼地城做西環尾,
就咁講西環會唔知邊忽,
西營盤, 石塘咀就會直接叫西營盤, 石塘咀

過左士美菲路先係西環尾

西營盤 都少人講架
西營盤 = 咸魚欄/海味街

翰林軒先岩，講錯

未有地鐵前 上環打後都係西環尾

未有黨鐵都叫做多啲交通工具揀
依家有黨鐵咪真係得返黨鐵囉
你唔係住黨鐵隔離？sorry

西環交通方便？真係笑大人個口
你睇落方便係因為地理上離中環最近姐
但係實際出中環時間同港島北其他區根本冇分別

事實來架wor

一街對上已經係西半山

唔使過海已經win ,去中環最方便係住扶手梯

好老實真係衰冇咩黃店
仲要果間半糖原來都係扮黃屌那星我仲食過一次
得返宜家可以食宵夜
可可真係食得屎
藍店真係唔使做HKU生意

到寶翠園打後就係堅尼地城＝西環尾

但係西營盤去埋均益2期個度
定個度已經直接叫石塘咁？

住過ktown濕氣重撚到

咁你講曬啦
計我話 全香港交通最方便係灣仔添

我都少聽西營盤 身邊啲老街坊似講海味街多，一係就直接街名（正街、東西邊街⋯etc) 堅尼地城就叫西環尾咁

第三街打上已經係西半山啦 縉城峰都叫自己西半山 我真係笑而不語

均益2期果頭
D人會叫7號差館

係西營盤好多甲由

西營盤傳統上係計西邊街到文咸西街, 對上到般含道
但係HKU果個位置就會叫HKU

D新盤要個地段 又貴一大截
都理解既
我自己定義就般咸道打上先叫半山

妖氣衝天

嗰邊就另計啦... 樓主講緊市中心

就算住喺港島其他地方都會覺得西環好荒無
尤其是係海旁嗰邊

都好正常啦 你睇下電車路兩邊係D咩鋪頭多

過咗大道西同得輔道西就係西環

我會屈地街打後先當石塘咀
均益二期都當西營盤
不過係我自己咁分姐

我會計英皇個度開始先叫

btw有冇人知創業搞咩

真係住左幾十年既西環人, 堅尼地城= 西環, 過左皇后大道西開始計

西環尾真係西環既尾, 要過左士美菲路到域多利道果段

以前講西環尾係垃圾場, 屠場, 焚化爐, 臭到hihi

我覺得水街係分界線

仲要近基督教聯會墳場 咁都唔叫好?

我自己都慣左大道西尾一轉彎寶翠園起就叫西環尾

地下d渠有年大水浸甲由走曬出來

樓主係新界人？ 你講既所謂優點市區好多地方都有 堅尼地城有左地鐵後反而荒涼左 啲人去曬區外消費 以前反而多啲啲餐廳咖啡店 高街同正街個邊就真係旺左啲

西環係西環人觀念同區外人係唔同架

區內人:
西環 = 堅尼地城
西環尾 = 堅尼地城尾, 屠房果堆

區外人:
西環 = 上環打後
西環尾 = 堅尼地城

周圍舊樓，老人家又多，路又窄
就算買新樓周圍都係舊樓圍住
返工時間勁多老人家阻住行
近電車路車聲嘈到癲
泓都嗰邊打風千祈咪落街，浸撚死

西營盤好住好多

之前未有黨鐵行去上環都好快

紅日超靜

去大西北行去皇后街橋底巴士站

水街最中意食金祥喎

十年前就一定係西邊街 + 薄扶林道係分界, 通左鐵後就用水街分好d

有鐵前西邊街同水街中間好撚荒蕪

咁多人鍾意金祥 得閒試多次先

堅尼地城都算係平行時空
咁耐以黎好似係蒙面法果陣先有示威同多狗
平時好安靜

冇狗鐵個時好鍾意搭叮叮

高街真係旺咗好多 我諗10年前夜晚9點落街已經冇乜人 依家冇1點都唔會散哂啲人呀

當你ktown搭黨鐵都係22分鐘

我麻麻地
果段水街得搞子園好食

之前話起防疫中心咪有
應該因為個頭冇乜利益衝突姐

不過西環多左手足
記得上次觀龍選區有事都好多手足落黎幫手睇住
選區都清一色黃
同埋D區議員都幾勤力

係咪一秒係屋企去到月台
加上西環啲狗鐵站個個都要行好遠

重點係支聯辦重地
未有事都已經重防到唔會有事啦
由其728之後
就算中環金鐘銅鑼灣可能會有示威都好
水炮車都係西環戒備

旺角有904好快的

一個西環各自表述

今年未選前西營盤紅到hihi

卑路乍街=堅尼地城
水街<->卑路乍街頭=石塘咀
水街<->德輔道西尾=西營盤

般咸道以上=半山
HKU校舍再過既薄扶林道=薄扶林

應該係最多人理解版本既西環

西區d 鋪頭無其他區咁悶咁倒模

都幾多野可以尋寶

成20分鐘一班

堅尼地城山上冇岀口所以好快到月台

一定得啦

咁你計埋屋企等點計呀

由上車一刻到旺角
除左104唔得
其他巴士黨鐵小巴
計開車就小巴，10分鐘到果欄

心諗西環治港, 明明係西營盤治港

係

最憎倒模商場連鎖店

我就計
般咸道以上係西半山
西營盤就東邊街至西邊街，海皮至般咸道
西環就西邊街以西，大道西附近
石塘咀就水街至寶翠園
堅尼地城就寶翠園以西

904、971全部都20分鐘一班 點玩吖
屋企唔計但係等車時間點都要考慮啦
咪又係得紅頂

東華區係咪計上環

有一半overlap左西營盤

西環贏港島東最多既係春天潮濕問題

西區曱甴屋出車去堅尼地城
5分鐘都唔駛

高難度地圖黎

咁講啦 我個人經歷就真係半個鐘去唔到旺角 奧運都還可以

堅尼地城點樣走呀, 爬過去南區呀?

有905啊905密好多 6-8分鐘一班基本上

我自己留意既係 2月份真係無曬支那人咁濟 但到3月中開始就急劇增加 去到而家夜晚條街起碼四成都係支那人尤其係後生蝗

自欺欺人，有條斜路就半山

睇你住咩位啦
大部分30分鐘內無問題

西半山腳

紅頂而家CUT哂車
返黎又少人搭
搞到行哂紅隧

一過加多近街我成日凝住陰風陣陣

笑死
冇計 區外人係亂鳩咁分西環㗎啦

西環尾（堅尼地城）點樣搭905？
同埋905繁忙時間石塘嘴成日都上唔到車 要等兩三班

其實係
行過去係周身唔聚財，太近殮房

大部分既巴士都係信德總站
行返去真係攰到hihi

How much?

堅尼地城=西環人既西環
正確既西環係上環打後=西環
好易分到post入邊咩人係真係住西環

Agger

我by你呢個講法，但係可惜唔主流人講法

等5b囉 都開到差不多3點

繁忙時間就更加密，2-3分鐘就一班
不過如果係西環尾，都冇理由行過去石塘咀搭嘅

交通無咁方便啦 上落山要小巴 你自己有車另計

通宵小巴係彌敦道搭
E出口同信和都有得上車
經哂中上環先尾站堅城
啲人落老蘭都搭佢

而家冇左？

用兩行字概括香港交通狀況

新黨鐵線開 -> 運輸署殺巴士線 -> 居民屌巴士小巴Cut -> 自己就走去搭黨鐵 -> 巴士小巴冇客要蝕錢 -> 再Cut落去 -> 更少人搭 -> 黨鐵霸權

45A 其實算超密，都ok既

更加嚴格去分,中聯辦又唔係西營盤又唔係石塘咀

西營盤人覺得西營盤係去到西邊街, 石塘咀人覺得係由水街開始, 中間係中國同黑警既領地

大家點睇南港島綫（西段）

你預左夏天一定要駁程小巴返去
成條路無乜遮陰，曬住行你都咪話唔野少
如果百佳買一大堆野又係要坐小巴

2-3分鐘？你諗多咗啦
佢肯跟時間表開6-8分已經要還神啦

依排武漢肺炎佢傍晚出九龍可以搞到20分鐘一班
近年攞車去開905A，905繁忙時間就更加疏車

創業個到收工時間條隊亂撚到中環咁

有錢我會寧願買晉城峰 近黨鐵站

睇你有幾半山，23號沿線都方便，再上干德道嗰d就麻煩少少，不過環境一流

不了

睇唔到
因為喺可見將來都未起到 應該

行街？no way
海傍就行得過嘅

5B啲閪尾班...2點40個班有時會唔出車...

最開心係踢走垃圾李志恆
最憎人扮無黨派 明明就紅到發黑

我果次係去到花園街個站頭搭車
所以至知佢轉左12點收車
係咪同一條線?

都無計既
呢一年真係少左好多好多人出夜街

因為等905過海、1/5B入西環、43M去南區所有客都迫曬喺同一個站位度

23號塞車會塞到憫 得一條路落中環

佢個條閪佬之前住我樓上 屌佢個老味

NO
兩條線黎緊
弼街冇通宵的
通宵要去銀行中心OR信和搭的

咁如果我有錢
我會prefer mid level 多過黨鐵站

我有層唐樓租緊比人
後尾知有九x倉落釘成棟買左3成業權

以前去旺角都盡量趕970X 尾班車
夜左等紅VAN滿客都好鬼煩，仲要行哂灣仔金鐘中環上環

大廈本身超高質，但一落樓幾個街市，豬肉檔雞檔包圍

14年條仆街李志恒搵保女同狗抬走許勇

你係西隧紅van
上面講緊凌晨紅van，行紅隧

其實呢張幾時

同意
屋苑真係高質，但呢個呎價一落樓既環境真係落差太大

原來係咁
好日都唔會咁夜仲喺旺角

其實呎價反映咗，10年前一手買坐左幾耐，
唔係樓下咁嘅環境嘅話呎價應該貴過貝沙灣

冇用啦，西區入南區巴士根本夠做，20分鐘都到香港仔

反而係唔知邊條弱智起南港島線唔經香港仔

其實香港仔去利東站或者黃竹坑站方便&快過好多自稱鐵路盤嘅地方，綠Van去黃竹坑站5分鐘，過利東搭艇仔5分鐘都唔使

低層應該又臭又嘈，正街成日呠

因為香港仔中心同漁光村班廢老反對

中心好似冇位起

22分鐘緊係當參考啦. 屌你轉車都要行要等車啦
On9?

個垃圾站已經無以前咁臭
早十年八年臭到仆街

去旺角地鐵係最耐嘅交通工具

咁既價錢住正街真係唔值，一落樓好撚污糟，要近黨鐵寶翠好啲啦

黨鐵唔係計劃咗有香港仔站咩，不過係要整係西段

縉城峰真係起得好鬼靚既老實講

Island Crest啲單位細, 一千萬以下買到3xx嗰隻size

970/970X真係神車嚟 經西區，薄扶林，南區咁多地方 但又好快

依家全部都細單位

不過要講痴線一定係石塘咀翰林峰，豪宅劏房一梯十幾伙，3萬幾一呎

西環真係好撚多神車會經
早幾年返過一排東區
朝早搭A12 舒服到仆街

我記得無啦啦一分為二，變左港大至黃竹坑
用黃竹坑轉線
但黃竹坑又分開左兩層唔會係荔景d轉車方法，隨時爛尾

堅尼地城海旁濕氣勁重，抽濕機每日都要開。自重有地鐵站交通已經好好多，去旺角紅van 有時係要等，但係方便，要去機鐵站撘的士8分鐘就到。睇戲去數碼港一定舒服過去其他區域戲院。黃店，消防局對面糖水舖，鬼佬ribs,魚 and chips 全部黃，成日有人排隊。以前半夜肚餓凌晨兩三點去買雞髀，去可可或者麥記，而家冇再食因為佢地已經難食，主要原因藍店

恆基劏房盤有人買又吹佢唔漲，藝里坊仲起緊第二期

LUMP SUM細就有市場 吹唔漲既

仲要A12好平 10蚊唔使 可以享受貴賓式巴士服務 同站仲有18X去東區
其實巴士線都幾多啊西區 啲人踩到咁唔方便

3xx呎千幾萬又唔可以話lump sum細

cyberport冇咗啦，一直係嗰度睇戲

方唔方便好主觀嘅，可能佢住修頓花園/伊利沙伯大廈嗰啲地方，咁咪覺得西區唔方便囉

未去過梗係話唔方便，佢地要出旺角先方便

凌晨仲一直賣野俾狗食，送也不屌呢間閪野

同埋hku做轉車站呀嘛
香港仔係隔離咁多人口，嗰陣都唔起埋過去，唔知諗乜

其實住港島好少聽人講要去旺角
就算要娛樂/買日常用品，都係出老銅多

港島西同港島東比較 係有得拗下既

如來冇左....我好耐冇睇戲🤦🏽‍♂️

通常要就啲住新界既就會約旺角

唔係轉mcl咩我知百老匯退租

呢個真通常係就九龍新界人先會揀旺角，叫做係港九新界嘅中心點咁

但寶翠園好舊 維壹

西環係好住, 但要黃店嘅話唔駛諗堅尼地, 勁多都藍.
要搵黃嘅要西營盤多少少, 但去到上環左右又返去藍店世界.
講真黃店唔算多, 話晒近差館又中共辦, 就算係黃都唔多敢出聲.

有錢人係唔會厭舊，睇成交賣咗間38M 1100呎，33K呎

旺角真係其實唔會想去
首先行街已經唔好行，商場/鋪頭分得散，人又多
野食得D垃圾放題/任食邊爐
食好少少都約TST算啦

銅鑼灣無論食定行街都贏幾條街以上
商場店鋪夠集中，野食又多元化同高質一大截

西區買餸好似最平

你一野升咁多級

近菜欄

寶翠園仲企到咁硬咩？ 以為2千頭可以買到1000呎

寶翠園都舊

嗰間鳳凰樓全海特別貴

依家啲樓越新越垃圾

真心一年去旺角次數十隻手指數得晒
多人又雜
到依家都分唔清嗰度d街，去親都盪失路

以前賺撚埋埋咁多年錢都係靠hku啲學生哥同西環啲細路，朋友入嚟西環尾我都帶佢地食碗糖水/煎腸粉先走，正仆街走去撐狗。

總之對呢個樓盤無咩好感
差唔多價位會prefer廣豐台多d

904 971

唔識咪衝出黎

班次短係事實嚟
btw你個名

啲女仲好掂

求其上架西隧車去西隧轉

住左堅尼地城廿幾年 啲fd不知幾羨慕

港島東西係好方便但係出九龍新界唔方便呢

16年尾
反釋法大遊行

出九龍都唔方便？
邊有人會計出新界方唔方便

去大陸飲喜茶食海底撈唔方便

以為西區新soho 落街同啲支蟲迫下飲咖啡望海好chill

我更正返先係九龍東唔方便
見到皇后咁多車坐真係心理唔平衡

夜晚高街/soho189嗰頭係有soho feel，啲廢老返晒屋企瞓覺，成條街八成都係鬼

住緊九龍 耐唔耐去果邊散步都幾舒服

大口灣🤤

邊度叫大口灣

大口環打錯左

薄扶林美景台對落

In葉錦龍 we trust

細個為左學校搬去西環，住左12年，冇港鐵住到有，但唔覺得咁好住，薄扶林以下都好多廢佬，對上就好乾淨好安靜。

依家去返睇，中學食飯條街變哂bar , cafe ，舊時啲回憶冇哂。唔知啲學生放飯仲有咩選擇。

103 成20分鐘先一班喎
仲要兜到去天后先過海

103回程行告士打道就快

行公園都有問題？

你坐970x嘅話5分鐘都過左海，最多係塞佐敦一陣

出世到而家都係住西環，住唔到其他區了

103係for半山架喎，有幾多人會過海

餃子源d 煎餃同豬扒

行出街一個人都冇
先叫密度低囉
傻閪

通常都係食 金祥 排骨粗炒 腐皮券 菊花茶

下次試 源仔！

我覺得中環完勝
翻工落樓就係
中午可以撚狗
有事就向上跑上半山

住得中環已經係贏左
唔使講有咩利處

無donki 不了

未知佢藍之前都覺得佢啲嘢垃圾，比人吹奏都只係因為開得夜

果個位應該超多老鼠曱甴
過幾步就垃圾站

隔離大大個舊街市+垃圾站，唔知點搞

自從通左黨鐵就開始雜

未通前就真係幾好, 清清靜靜

有 去到5點幾左右

以前住創業，從來未見過條街多人過

專登搭車 過港島食

金祥 排骨粗炒 炸豆腐

Dare 個risotto

餃子源 啲餃子世界第一

越潮 個pho

日本嘢 活一鮮 彩aya

俾地鐵站主導地理認知嘅典型例子

以前屋企裝修搬過上加倫台（街市後）一排，日日夜晚行番屋企百隻曱甴橫行要避開

黃店多到

好住 但我設施唔夠多 又無乜商場

始終山頂多有錢人
佢哋多投自由黨

人口密度低都講得出

有無係裡面買過Game

係華明買過卡

我中西區岀世，讀書，住，返工

二樓嗰間？

有架咩
成日屌西環冇game舖

嗰邊生意都ok wor

睇過
但最終買唔落

太嘈

東華區劃埋上西半山，上下落差好大

計番可能真係
仲吹奏荃灣tko呢啲
吹奏沙田大埔都仲好啲
荃灣都吹奏得嘅
唔爭在上水呀

你試吓零晨生去中環大街
啲後巷都好多

睇個post咁多人對西環有唔同定義，咁西半山又有冇唔同睇法。我見過地產佬夠膽死講藝里坊係西半山新樓，我諗遲啲去到中山公園都會叫自己西半山

般咸道/堅道開始打上，應該冇爭議

可能執左啦，無住好耐

其實港島區都超多鼠患
灣仔電腦城出面又係超恐怖
都唔知住修頓花園啲人點頂

食過華明呀婆咖哩魚旦腸仔，揮揮手！

大道西都係半山，因為高過德輔道西

笑左 又真係白車最快

沒有比較沒有傷害

就黎去到海皮都叫半山

一睇就知你鄉下仔 西環去mk 四個字內一定到 講緊巴士

以前旺角van做埋水街正街石塘咀生意
（免費轉車到北街）
有黨鐵後就無左呢班客
得返住西環尾d人搭

吓？
同垃圾北角比好似差唔多咋喎

搭黨鐵真係只需半個鐘

仲要係黃戲院雖然就細間啲

有西隧出九龍堅快
半個鐘一定到旺角
反而去cwb唔計黨鐵既話
搭巴士有時半個鐘都到唔到
（塞中環金鐘灣仔）

kt is dead

仲要險勝炸

屌你老母 之前嗰排星期六日多撚到年宵咁
成班傻鳩想影靚相 成堆人做background

瑪麗有隻小綿羊

老人、中產區加中聯辦範圍都贏到算係咁

以前成日食，你lunch時間後去乜都冇得食
上年豬瘟加價加得太離譜就少咗去
個辣椒油好正
至於黃藍真係唔知，去過咁多次都冇聽過啲員工/老闆講政治嘢

全個香港依家無一忽好住

次次行過都想屌班小販老母，阻撚住哂
啲食環狗又乜都唔做

沙田幾好

度度都有防暴囉

沙田街坊會幫口 會拍片 好互助

西環幫警制服你就有份

依家寶翠園個價貴過中環上面半山樓

點得出呢個結論

西營盤d斜路行多幾轉真係可以當做gym

你係住沙田咪明 多次戰場沙田柚都好齊心
博康沙角最黃

應該學生黎

西區無論係905/904/970/971來回旺角都一定快過同埋直接過同埋平過狗鐵
我行得落去佢個仆街月台黎架巴士都已經到佐敦

但仲要咁多人正皮

沙田見過啲阿婆成張梳化推落黎塞，好撚正

高街？
利申 同你一樣住咗12年

西環龍頭屋苑應該仲未追過羅便臣道堆屋苑

正評全部都鄉下仔
以前住喺東邊街
樓下有地鐵電車 通宵紅Van去MK
過海啲巴士下一個站就已經入隧道
快到仆街
好撚想住返呢面呀屌

半個鐘去到葵芳添呀小巴

只可以話治安好好
幾廿個水馬，成撚日封城，落街買啲嘢都差啲要全裸落街，廢事袋多支筆都比人屈藏有攻擊性武器。

你試下住西環尾? 我又想睇下點交通方便
泓都個位成鳩日比違泊塞住，啲巴士又轉唔到出黎，上左巴士又要站站停等上客，由西環尾去到西隧口已經15分鐘，梗加唔好講流水線
小巴又無app睇，時間都預唔到
以前連N車都無，尾班5B又成日甩班，有時玩夜左下下要信德飛的
通宵小巴仲on9，有時唔入西環尾，北街放低哂啲人
以前有荃灣KT小巴，旺角van仲準時就幾好既

請停止吹奏
唔歡迎太多街外人入嚟
還我寧靜社區
嗰碼頭已經比你地同政府玩爛左
再多d人入嚟成區無配套地方吞吐咁多人

個架小巴正到仆街添啦
永無準時，打親站頭都話架車黎緊，好彩就即刻上車，唔好彩試過等45分鐘

個碼頭其實真係把撚都唔知有咩好影

真 我由細喺度跑到大 真係唔明有乜好影
雖然嗰度日落真係世界級 拍得住santorini嗰日落

勇者個到啲甲由多到，仲敢去個到跑步

西環尾老街坊，之前住泓都，啲垃圾小粉紅同啲白鬼真係好撚麻煩阻撚住哂

厚和街啲曱甴老鼠橫走，啲人仲話西環尾好撚chill 真係笑左

平均呎價過咗啦
不過寶翠園確實新+大型屋苑
半山嗰d大部分都係>30年單棟

仲要支聯辦附近

瀚林匯冇景都成3萬一呎呀?

成個西環尾都支那仔白人就1/2月個期最撚乞人憎，日撚日唔帶口罩坐哂係jaspas個對外座到噴口水，仲要帶口罩行過比人啤

以前新興未搬鋪，啲人仲特登去食諗起舊新興個後欄就扯哂

啲濕鳩白鬼我見一次屌一次，零公德心放狗周圍瀨屎又撚嘈

真叫到半夜3/4點都仲叫緊 夏天開冷氣都還好，冬天嘈到

咁撚重怨氣都肯定係老西柚 宜家都係住西環尾？

依家酒吧開到成個西環都係，唔使西環尾都比佢地嘈到

諗起高街啲街坊就陰功

碼頭緊係多曱甴㗎啦 d咕喱佬都唔會咁注重衛生啦
練成由細到大都唔驚曱甴 其實佢不犯我 我不犯佢 互相尊重啫 對得耐就習慣

相近類型&樓齡比較會更適合
西半仍然毫無疑問貴過西區
舊1x年嘅樂信臺同寶翠園差唔多價就知

堅尼地城同西半山都真係好住，西營盤neighbourhood都正，港島最方便又靜嘅真係堅尼城真係屈機

係泳池更衣室以為返咗大陸

銀魂馬拉松

住左廿年高街 由成條都係車房變餐廳再變晒酒吧

我住HKU嗰邊，去旺角方向得總站先可以上唔多方便

真係頂唔順，有時夜晚落街行下曱甴老鼠四圍跑，加埋啲爛酒鬼癲佬

Hku人表示西環好污糟好雜亂
平民地方 因為地點近中環先咁撚貴
對上 堅道 羅便臣道 先企理
唔明點解咁多人話好住

啱呀 西環真係好差 街外人真係唔好成日入嚟

住西環不如住上環好過

畢業好走啦
返新界啦

你唔識用巴士app睇幾耐有車 淨係識on99企係到等？

港島有電車嘅地方度度都係差唔多
喺度大應該冇乜所謂

上面都夾硬攞黎講 香港除咗半山之外 有邊到係市容好 無老鼠甲由 無強國人

你出門口一秒到巴士站？

其實係架
西環嘅人口無東區嗰邊咁稠密，變咗如果想要好嘅巴士小巴服務，就要無黨鐵「客」或者成班西柚好撚團結咁罷搭黨鐵

但係對住啲慢撚到嘔嘅巴士路線真係不了